【幾好波】放工踢到11點，90後港隊女將：無足球我只識煲劇！

香港女足球員黃蔚彥(小丸)認為，身材較高在頭槌及身位方面都有優勢。(張德輝攝)

「我好享受踢比賽嘅感覺，90分鐘不斷跑，成身汗！」27歲的足球女將黃蔚彥(小丸)喜歡在球場馳騁，波齡已有十六年。

兼顧工作和訓練

「每日放工之後九點半練波，我由球場走已經係十一點，一定要好鍾意呢項運動，或者好堅毅先會繼續。」由於香港女子足球運動仍在業餘階段，因此她們仍然要「日頭返工，夜晚練波」。

去年，小丸入選香港五人足球隊，在全國運動會中射入了她人生中，第一個代表香港隊的入球：「最後幾分鐘我射入一球，雖然結果都係一比一，但嗰一球真係會記一世！」

傳統觀念：腳會變粗？

不時有人說女仔踢波會變「甲組腳」，但多年來身高1.7米的小丸，一雙腿仍然保持纖幼：「踢波唔一定腳粗！反而其他肌肉都可以好發達，例如腹肌。」她用親身經驗打破了這個迷思。

有些人仍會疑惑：女生踢足球，長大定必變成「男仔頭」？但她的媽媽卻從來都沒有對女兒這愛好有所顧慮：「佢係早產BB，所以好容易唔舒服同咳，我覺得佢去踢足球幾好，可以加強佢嘅體質。」

投身教育 承傳足球夢

得到家人的支持，無論是平日上網、打機、看書，抑或是與朋友聊天，小丸生活幾乎都離不開足球：「如果冇足球，我唔能夠想像今日嘅我。」

小丸現時為港隊U12(女子)的教練，在新學年她更會成為屯門一間中學的體育老師，希望把自己對足球的熱誠和投入帶給學生。身兼多重身份，她對足球的熱愛繼續有增無減：「會一直踢到我踢唔到為止！」

「射波」從來不是男士的專利，今集《港。故》用7分鐘，將這名足球女將的故事「傳」給大家。

有片睇

靚女先有新聞價值